% Выбор  класса  документа
\documentclass{book}
% Чтобы  можно  было  использовать   русские  буквы  в  формулах ,
%но  в  случае  использования  предупреждать  об  этом
\usepackage[warn]{mathtext}
% Выбор  внутренней  TEX−кодировки
\usepackage [T2A]{fontenc}
% Выбор  кодовой  страницы  документа
%  Так  же  можно  выбрать  cp 1251  или   u t f 8
\usepackage[utf8]{inputenc}
% Выбор  языка  документа
\usepackage [english, russian]{babel}
%  Начинать  первый  параграф  раздела   следует   с  красной  строки
\usepackage {indentfirst}
%  Конец  преамбулы  и  начало  текста
\begin{document}
\tableofcontents
\section*{Предисловие}
\par Данное пособие предназначается в первую очередь тем юношам и девушкам, которые готовятся к поступлению в вуз самостоятельно или на заочных курсах, а также тем, у кого между окончанием средней школы и поступлением в вуз получился перерыв. Оно не является курсом физика для средней школы. Содержание и последовательность изложения материала пособия соответствуют в основном программе по физике для поступающих в вузы. Вместе с тем в него включены некоторые вопросы, связанные с современными достижениями физики. Не вошедшие в программу вопросы излагаются кратко, причем внимание уделено их физической сущности (например \textsection~8.6, 11.8, гл. 27).
\par Для облегчения подготовки к конкурсным экзаменам пособие составлено така, что каждая глава содержит систематическое изложение темы с описанием наиболее простых опытов, а в конце каждой главы предлагаются вопросы для повторения, примеры решения задач и задачи для самостоятельных упражнений. Ответы и решения наиболее трудных задач приводятся в конце книги. Задачи подобраны в основном типовые.
\par Изложение ведётся с использованием Международной системы единиц(СИ). Рассмотрены также системы единиц СГС и МКГСС.
\par Пользуясь случаем, приношу глубокую благодарность рецензентам - зам. кафедрой физики Московского ордена Ленина института железнодорожного транспорта проф. Н. Л. Брюхатову, сотрудникам этой кафедры, принимавшим участие в рецензировании, и старшему преподавателю Московского станкоинструментального института Р. Л. Каплану за полезные советы и замечания.
\par Отзывы и замечания читателей будут приняты с благодарностью.
\par \textit{Автор}

\section*{Краткие методические указания}
\begin{enumerate}
	\item Усвоив содержание главы (или параграфа), полезно ответить на вопросы, приведенные в конце главы, точно формулируя физические законы и определения, записывая теоретические выводы и аккуратно выполняя чертежи.
	\item При решении задач следует:
	\begin{enumerate}
		\item разобраться в физическом явлении, о котором идёт речь в задаче, и вспомнить законы, которым оно подчиняется;
		\item сделать схематический чертёж (где это возможно), поясняющий содержание задачи, или построить график;
		\item продумать план решения и провести его в общем виде, в буквенных обозначениях;
		\item все величины, данные в условии задачи и взятые из справочных таблиц, выразить в единицах одной и той же системы;
		\item подставить единицы измерения данных величин в окончательную формулу и проверить правильность единицы измерения результата.
	\end{enumerate}
	\item Каждую задачу рекомендуем попытаться решить самостоятельно и лишь затем обратиться к приведённому в пособии решению. Любую задачу можно решить разными способами, причём лучшее решение -- наиболее краткое.
\end{enumerate}

\section*{Введение}

\par Человек изучает явления природы для того, чтобы научиться управлять ими. Весь окружающий нас мир материален. Весь окружающий нас мир материален. Изменение материи, её движение представляют собой явления природы, например: падение поднятых над Землёй тел, таяние льда, испарение воды, молния, радиоактивный распад и т. д.
\par Вот обычная последовательность методов исследования, применяемых в физике.
\begin{enumerate}
	\item Наблюдение явления в естественных условиях и выявление физических величин, характеризующих его.
	\item Опыт, т. е. воспроизведение явления в лаборатории, причем физические величины, характеризующие его, тщательно измеряются, а условия опыта изменяются так, чтобы выяснилась взаимная связь этих величин.
	\item Научное объяснение полученных результатов: гипотеза и проверка гипотезы новыми опытами, в результате которых она либо отбрасывается, либо принимается как физический закон.
	\item Как правило, выражение закона, которому подчиняется явление, в виде математической формулы, показывающей взаимную зависимость величин, характеризующих это явление.
\end{enumerate}
\par Такими методами исследования было установлено большинство законов физики. Вместе с тем в ряде случаев к новым открытиям ученых приводят теоретические исследования, результат которых подтверждается затем опытами. Бурное развитие физики, особенно за последнее столетие, было вызвано не только усовершенствованием экспериментальной техники, возрастающей точностью измерений но и применением математических методов исследования. Физика способствует развитию других наук, которые все шире пользуются её методами. Возникли новые отрасли этих наук, как, например, химическая физика, биофизика, астрофизика и др. Наконец, достижения физики открывают огромные возможности техническому прогрессу.

\part{МЕХАНИКА}

\input{chapter/Ch1_Osnovy_statiki.tex}
\end{document}